[Kolor] 啲歌簡直係講出香港現況

蛇吞象

各位訪港採購團集合
今天會出尖沙咀買金買銀
然後馬上出發找奶粉
湊巧出新盤 買樓數層

各位香港水貨團會合
小心記者跟反水貨者發現
魚雁往還經濟的發展
這邊即交收 那邊套現

個個都去買 再轉手你又買
再以高價 易手即轉買
見怪不會怪 個個都怕負債
這裡充滿不安心態

可否克制自殺式的穿戴 熨金不過耀眼沒豪邁
一餐不過盤飧加一雙筷 但每人都想吃掉世界 (飧:讀宣)

這邊箱 加租強行迫遷
金舖化妝品手袋各區乍現
同悼老牌粥店的那天
我的積蓄可買屋那簷 (簷: 讀嚴)

個個都去買 再轉手你又買
再以高價 易手即轉買
見怪不會怪 個個都怕負債
這裡充滿不安心態

可否克制自殺式的穿戴 熨金不過耀眼沒豪邁
一餐不過盤飧加一雙筷 但每人都想吃掉更大
前進但景觀更壞
誰說的 這裡沒有事 競爭很正常 外表都正常 但有負能量
貧困的 不會受注視 自作自 紫荊金照亮 內裡爛銅像

可否克制自殺式的穿戴 熨金不過耀眼沒豪邁
一餐不過盤飧加一雙筷 但每人都想吃掉更大
前進但景觀更壞
誰說的 這裡沒有事 競爭很正常 外表都正常 但有負能量
誰說的 這裡沒有事 白吃白 外表雖似蛇 內裡是頭象

天地會

我們學說謊 我們馴服在演講
似螻蟻沒發生碰撞
人工的烏托邦 藏溫室不會受創
貨輪似同化般泊岸

搖滾中醒覺 那信仰 埋藏在雪地
那一天 吃掉亦記起
若果哭聲 原來為獻媚
像金色太陽 哪會再起

埋葬昨天理想 投身今天戰場
錯愛錢幣肖像
城市快將要死 如果這都算正常
你我結這壞賬

老年若記起 少年時曾踏禁地
揭露各權貴的禁忌
成長於這世紀
隨波中一再斷臂
禁欲禁言禁天禁地

如基因複製 安於軌 完全沒破例
令偏鋒判罪犯了規
人生高低全聯繫貨幣
讓獅子遜位 佔領母體

埋葬昨天理想 投身今天戰場
錯愛錢幣肖像
城市快將要死 如果這都算正常
你我結這壞賬

未麻木的 終於會脫離
制度壓迫 一朝過期
復明現光 青天破八旗
欲蓋是獸皮 人性是契機

埋葬昨天理想 投身今天戰場
錯愛錢幣肖像
城市快將要死 如果這都算正常
你我結這壞賬

還我昨天理想 離隊抽身戰場
和諧原是這樣
城市永不會死 搖滾終於會破牆
世界有天合唱

也許
十一海難

當年一鼓作氣既反蝗行動己已成追憶

佢地收哂皮啦 過橋抽板